Jedná se o systém na bázi mikroservis, který se skládá ze tří modulů, které spolu komunikují přes MQ brokera (Nats, Kafka, RabbitMQ, apod.)

První modul generuje obrázky do systému, tzn. vezme obsah složky, projde soubory a postupně je odešle do systému.
Druhý modul spočítá průměrnou barvu v obrázku a nasledně pošle zpět do systému obrázek i barvu.
Třetí modul podle RGB barvy uloží obrázek do složky podle barvy (red, blue, atd.)
Tato třídička může být volitelně rozšířená o možnost grafického rozhraní, které bude umět poslat obrázek do systému a zobrazit jeho výsledek roztřízení (obrázek spolu s průměrnou RGB hodnotou a převodu na textovou podobu).

 

Technické požadavky a užitečné odkazy:

Jednotlivé moduly budou bežet jako Docker image.
Moduly spolu musí komunikovat přes MQ brokera.
Moduly by si měly validovat vstupy.
Požadujeme zakomponovat do kódu zakladní unit testy.
Řešení by mělo běžet v Kubernetes, nebo alespoň v Docker compose.
Projekt bude vypracován v jazyce Python.
Pro instalaci Kubernetes můžete použit zjednodušenou verzi minikube - https://kubernetes.io/docs/setup/learning-environment/minikube/
Pro práci s obrázky ideálně používejte knihovnu OpenCV/numpy
Jak načíst obrázek - https://opencv-python-tutroals.readthedocs.io/en/latest/py_tutorials/py_gui/py_image_display/py_image_display.html#read-an-image
Výpočet průměrné hodnoty barvy - https://numpy.org/doc/stable/reference/generated/numpy.mean.html
Jako názvy barev bude sloužit webcolor - https://en.wikipedia.org/wiki/Web_colors
Jako MQ brokera nyní používáme NATs, ale pokud máte zkušenosti s jiným (RabbitMQ, Kafka atd.), není to problém.
 

Rešení prosím odevzdat formou odkazu na Git repozitář. Bude zde i Readme se stručným popisem, jak to máme spustit.

 

Očekáváme odpověď do konce příštího týdne. Následně naplánujeme další schůzlu, kde úlohu vyhodnotíme.

 

Rád bych ubezpečil, že není handicapem si říci o delší čas, nebo se dotázat. Napiš mi, dohodneme se, nebo zajistím odpověď.  